<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Kalparlog</title>
    <link href="https://oscardsanchezj.github.io/Kalparlog/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://oscardsanchezj.github.io/Kalparlog" />
    <updated>2021-10-30T05:08:11-04:00</updated>
    <author>
        <name>Kalpar</name>
    </author>
    <id>https://oscardsanchezj.github.io/Kalparlog</id>

    <entry>
        <title>Bitsy el &quot;RPG maker&quot; minimalista</title>
        <author>
            <name>Kalpar</name>
        </author>
        <link href="https://oscardsanchezj.github.io/Kalparlog/bitsy-el-rpg-maker-minimalista.html"/>
        <id>https://oscardsanchezj.github.io/Kalparlog/bitsy-el-rpg-maker-minimalista.html</id>
            <category term="Gamedev"/>

        <updated>2021-10-30T05:08:11-04:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     ¿Algunas has querido crear tu propio RPG?, pues esta es una pregunta con trampa, por que realmente no buscas es hacer un RPG al uso con los combates y parafernalia que ello conlleva, si no contar una historia interesante de la forma mas amena&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p align="justify">    ¿Algunas has querido crear tu propio RPG?, pues esta es una pregunta con trampa, por que realmente no buscas es hacer un RPG al uso con los combates y parafernalia que ello conlleva, si no contar una historia interesante de la forma mas amena posible, y aquí es donde entra la Narrativa, Si te pones a investigar un poco de juegos hechos por usuarios en RPG maker, los juegos normalmente toman varias vertientes, una de ellas y la mas común el Terror, historias mas emocionales como <strong>To the moon</strong>, o incluso juegos mas interpretativos que una historia propia en si misma como lo es <strong>Yumme Nikki</strong>, en muchos de ellos el combate es algo mas que anecdotico en el mejor de los casos y toma protagonismo los puzzle como las aventuras graficas, o en el caso mas tradicional se busca un enfoque menos tradicional de los RPG como <strong>Lisa the Painful</strong>, y esa es la capacidad de ese motor de adaptarse a muchos usuarios de forma amena a sus necesidades dentro de sus limitaciones como motor hecho especificamente para RPGs.</p>
<p align="justify">    No encontre un símil mas acertado que el RPG maker, para bitsy, piensa en el como un RPG maker, centrado en contar anecdotas o historias de una forma muy minimalista y con encanto propio, muchas veces se necesita menos de lo que uno piensa para contar una gran historia</p>
<p align="justify">    Una paleta limitada de 3 colores, Sprite, Escenografía, y Fondo</p>
<p align="justify">   Un editor para los sprites, cual esta regida por la regla de que todo se debe construir 8x8 en un mosaico de pixeles</p>
<p align="justify">   Un editor de dialogo para los Sprites creados</p>
<p align="justify">   Gestor de Habitaciones (ROOMS) por los que te desplazas a traves del mundo que vas creando, lo que seria el mapa del mundo de toda la Vida.</p>
<p align="justify">   Aunque una de sus Mayores Virtudes es el ser un motor hackeable por la comunidad, El cual va desde hacer el editor de sprites un poco mas grande ampliandolo a un 16x16, hasta hacer un juego 3d conservando su estetica minimalista, o algunos mas simples como el hecho de añadir sonido al juego, para amenizar un poco, el silencio sepulcral cual lo caracteriza, todo ello convertido en un ecosistema de herramientas propias de sus usuarios para mejorarlo de alguna forma, o incluso un motor propio inspirado o Basado en Bitsy, cuales añaden muchas caracteristicas.</p>
<p align="justify"> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>¿POR QUE UN BLOG?</title>
        <author>
            <name>Kalpar</name>
        </author>
        <link href="https://oscardsanchezj.github.io/Kalparlog/por-que-un-blog.html"/>
        <id>https://oscardsanchezj.github.io/Kalparlog/por-que-un-blog.html</id>
            <category term="Opinion"/>

        <updated>2021-10-28T15:38:53-04:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     ¿Por que un blog?, no te sale mejor hacerte una cuenta en una red social, discord, twitter o alguna otra red de ese estilo, mi respuesta es genial para captar atencion e interactuar con la gente, pero debes entender que algo que se genera&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>    ¿Por que un blog?, no te sale mejor hacerte una cuenta en una red social, discord, twitter o alguna otra red de ese estilo, mi respuesta es genial para captar atencion e interactuar con la gente, pero debes entender que algo que se genera en un ambito meramente social tiende mas a tendencias del momento, al aqui y ahora, cuando un blog se centra mas en su contenido, mas planificacion y tambien se preserva mejor en el tiempo, imaginate por un segundo si tuvieras que seguir un tutorial de programación en un hilo de twitter, o una galeria de un artista solapada con memes, eso seria con todas las letras una tortura.</p>
<p align="justify">    Videos en Youtube, mas de lo mismo, pero a peor escala, por que requiere de mas planificacion y mejor hardware, sumado al hecho de que no te entierre el algoritmo al olvido.</p>
<p align="justify">(Inserte memetica aquí imagen aqui)</p>
<p align="justify">(Te deseo suerte encontrando ese hilo o imagen después de dar 1000 likes y retweets)</p>
<p align="justify">    Por que me apetece y es un proyecto personal de introducir a la gente ajena al mundo del desarrollo de videojuego, a pequeños proyectos personales con herramientas poco conocidas y hablar de temas varios relacionados o no, incluso alguna que otra tonteria ajena a la tonica, solo para relajarme.</p>
<p align="justify">    Siempre necesitamos un poco de magia en nuestras vidas, y que mejor forma que compartiendo tu hobby con otras personas, hay mas de una forma de hacer las cosas he incluso te sorprenderia que</p>
<p align="justify">    ¡Espero que mi blog te alegre el dia!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
